export const bonconum: { [key: string]: { question: string; options: string[]; answer: string }[] } = {
    청열해독약: [
        { "question": "황화지정(黃花地丁) 이명", "options": ["판람근(板藍根)", "진피(秦皮)", "포공영(蒲公英)", "청대(靑黛)", "대청엽(大靑葉)"], "answer": "포공영(蒲公英)" },
        { "question": "유옹치료에 양호하여 유옹초기에 홍종견경하고 농종이 아직 성숙하지 않은 경우를 치료", "options": ["포공영(蒲公英)", "판람근(板藍根)", "마치현(馬齒莧)", "백두옹(白頭翁)", "연교(連翹)"], "answer": "포공영(蒲公英)" },
        { "question": "기원이 민들레", "options": ["금은화(金銀花)", "대청엽(大靑葉)", "패장(敗醬)", "연교(連翹)", "포공영(蒲公英)"], "answer": "포공영(蒲公英)" },
        { "question": "기원이 쪽(鬱藍)", "options": ["자화지정(紫花地丁)", "포공영(蒲公英)", "금은화(金銀花)", "청대(靑黛)", "마치현(馬齒莧)"], "answer": "청대(靑黛)" },
        { "question": "기원이 송람(菘藍)", "options": ["청대(靑黛)", "패장(敗醬)", "진피(秦皮)", "연교(連翹)", "자화지정(紫花地丁)"], "answer": "청대(靑黛)" },
        { "question": "기원이 마람(馬藍)", "options": ["연교(連翹)", "자화지정(紫花地丁)", "포공영(蒲公英)", "청대(靑黛)", "진피(秦皮)"], "answer": "청대(靑黛)" },
        { "question": "소아경간(小兒驚癇) 치료", "options": ["포공영(蒲公英)", "연교(連翹)", "진피(秦皮)", "백두옹(白頭翁)", "청대(靑黛)"], "answer": "청대(靑黛)" },
        { "question": "기원이 똑갈", "options": ["대청엽(大靑葉)", "연교(連翹)", "포공영(蒲公英)", "패장(敗醬)", "자화지정(紫花地丁)"], "answer": "패장(敗醬)" },
        { "question": "장옹(腸癰)에 농(膿)의 유무(有無)를 막론하고 필요(필수용)", "options": ["패장(敗醬)", "포공영(蒲公英)", "자화지정(紫花地丁)", "대청엽(大靑葉)", "진피(秦皮)"], "answer": "패장(敗醬)" },
        { "question": "기원이 마타리", "options": ["청대(靑黛)", "포공영(蒲公英)", "판람근(板藍根)", "패장(敗醬)", "연교(連翹)"], "answer": "패장(敗醬)" },
        { "question": "열리, 설사, 적백대하, 목적종통, 목생예막(熱痢, 泄瀉, 赤白帶下, 目赤腫痛, 目生翳膜) 치료", "options": ["대청엽(大靑葉)", "연교(連翹)", "포공영(蒲公英)", "진피(秦皮)", "자화지정(紫花地丁)"], "answer": "진피(秦皮)" },
        { "question": "기원이 물푸레나무", "options": ["대청엽(大靑葉)", "포공영(蒲公英)", "청대(靑黛)", "진피(秦皮)", "판람근(板藍根)"], "answer": "진피(秦皮)" },
        { "question": "기원이 인동덩굴", "options": ["마치현(馬齒莧)", "진피(秦皮)", "금은화(金銀花)", "대청엽(大靑葉)", "판람근(板藍根)"], "answer": "금은화(金銀花)" },
        { "question": "양산풍열(涼散風熱) 효능으로 연교(連翹)와 함께 사용하여 풍열감모(風熱感冒)를 치료", "options": ["포공영(蒲公英)", "금은화(金銀花)", "백두옹(白頭翁)", "마치현(馬齒莧)", "패장(敗醬)"], "answer": "금은화(金銀花)" },
        { "question": "초단(炒炭) 후 열독혈리(熱毒血痢) 치료", "options": ["백두옹(白頭翁)", "자화지정(紫花地丁)", "금은화(金銀花)", "대청엽(大靑葉)", "마치현(馬齒莧)"], "answer": "금은화(金銀花)" },
        { "question": "다량의 noradrenaline 함유약물", "options": ["포공영(蒲公英)", "마치현(馬齒莧)", "금은화(金銀花)", "진피(秦皮)", "대청엽(大靑葉)"], "answer": "마치현(馬齒莧)" },
        { "question": "기원이 쇠비름", "options": ["판람근(板藍根)", "백두옹(白頭翁)", "금은화(金銀花)", "대청엽(大靑葉)", "마치현(馬齒莧)"], "answer": "마치현(馬齒莧)" },
        { "question": "기원이 송람(菘藍)", "options": ["패장(敗醬)", "포공영(蒲公英)", "금은화(金銀花)", "연교(連翹)", "판람근(板藍根)"], "answer": "판람근(板藍根)" },
        { "question": "기원이 딱지꽃", "options": ["사간(射干)", "인동등(忍冬藤)", "백렴(白蘞)", "녹두(綠豆)", "위릉채(委陵菜)"], "answer": "위릉채(委陵菜)" },
        { "question": "오래된 이질(痢疾) 치료, 치창출혈(痔瘡出血)과 옹종창독(癰腫瘡毒) 치료, 신품(鮮品)을 도란(搗爛)하여 환부(患部)에 도부(塗敷)하는 약", "options": ["백미(白薇)", "위릉채(委陵菜)", "산자고(山慈姑)", "인동등(忍冬藤)", "호황련(胡黃連)"], "answer": "위릉채(委陵菜)" },
        { "question": "기원이 약모밀", "options": ["산두근(山豆根)", "백미(白薇)", "은시호(銀柴胡)", "어성초(魚腥草)", "산자고(山慈姑)"], "answer": "어성초(魚腥草)" },
        { "question": "폐옹토농, 담열천해(肺癰吐膿, 痰熱喘咳, 痰熱喘鳴) 치료", "options": ["토복령(土茯苓)", "조휴(蚤休)", "백렴(白蘞)", "어성초(魚腥草)", "백화사설초(白花蛇舌草)"], "answer": "어성초(魚腥草)" },
        { "question": "기원이 할미꽃", "options": ["마치현(馬齒莧)", "백두옹(白頭翁)", "청대(靑黛)", "대청엽(大靑葉)", "진피(秦皮)"], "answer": "백두옹(白頭翁)" },
        { "question": "아메바성이질 치료", "options": ["진피(秦皮)", "금은화(金銀花)", "대청엽(大靑葉)", "청대(靑黛)", "백두옹(白頭翁)"], "answer": "백두옹(白頭翁)" },
        { "question": "창구불렴(瘡口不斂)의 요약(要藥)", "options": ["누로(漏蘆)", "백렴(白蘞)", "토복령(土茯苓)", "인동등(忍冬藤)", "반변련(半邊蓮)"], "answer": "백렴(白蘞)" },
        { "question": "기원이 가회톱", "options": ["청호(靑蒿)", "사간(射干)", "산자고(山慈姑)", "백렴(白蘞)", "야국화(野菊花)"], "answer": "야국화(野菊花)" },
        { "question": "기원이 절굿대", "options": ["반변련(半邊蓮)", "야국화(野菊花)", "백렴(白蘞)", "위릉채(委陵菜)", "누로(漏蘆)"], "answer": "누로(漏蘆)" },
        { "question": "기원이 뼛골채", "options": ["은시호(銀柴胡)", "누로(漏蘆)", "산두근(山豆根)", "인동등(忍冬藤)", "위릉채(委陵菜)"], "answer": "누로(漏蘆)" },
        { "question": "유옹종통, 옹저발배, 유즙불통, 습비구련(乳癰腫痛, 癰疽發背, 乳汁不通, 濕痺拘攣) 치료", "options": ["사간(射干)", "산두근(山豆根)", "조휴(蚤休)", "산자고(山慈姑)", "누로(漏蘆)"], "answer": "누로(漏蘆)" },
        { "question": "기원이 수염가래꽃", "options": ["반변련(半邊蓮)", "녹두(綠豆)", "위릉채(委陵菜)", "사간(射干)", "토복령(土茯苓)"], "answer": "반변련(半邊蓮)" },
        { "question": "대복수종, 면목부종, 옹종정창(大腹水腫, 面目浮腫, 癰腫疔瘡) 치료", "options": ["청호(靑蒿)", "인동등(忍冬藤)", "백미(白薇)", "반변련(半邊蓮)", "사간(射干)"], "answer": "반변련(半邊蓮)" },
        { "question": "기원이 백운풀", "options": ["지골피(地骨皮)", "백렴(白蘞)", "은시호(銀柴胡)", "백화사설초(白花蛇舌草)", "산자고(山慈姑)"], "answer": "백화사설초(白花蛇舌草)" },
        { "question": "기원이 범부채", "options": ["은시호(銀柴胡)", "청호(靑蒿)", "사간(射干)", "호황련(胡黃連)", "누로(漏蘆)"], "answer": "사간(射干)" },
        { "question": "기원이 삿갓나물", "options": ["백미(白薇)", "녹두(綠豆)", "호황련(胡黃連)", "조휴(蚤休)", "산두근(山豆根)"], "answer": "조휴(蚤休)" },
        { "question": "기원이 개나리", "options": ["마치현(馬齒莧)", "금은화(金銀花)", "대청엽(大靑葉)", "백두옹(白頭翁)", "연교(連翹)"], "answer": "연교(連翹)" },
        { "question": "기원이 광엽발계(光葉拔葜)", "options": ["은시호(銀柴胡)", "백렴(白蘞)", "토복령(土茯苓)", "산두근(山豆根)", "백미(白薇)"], "answer": "토복령(土茯苓)" },
        { "question": "매독(梅毒) 및 수은중독(水銀中毒)으로 인한 습비구련(濕痺拘攣) 치료", "options": ["청호(靑蒿)", "백미(白薇)", "토복령(土茯苓)", "지골피(地骨皮)", "녹두(綠豆)"], "answer": "토복령(土茯苓)" },
        { "question": "기원이 청미래덩굴", "options": ["사간(射干)", "토복령(土茯苓)", "산자고(山慈姑)", "조휴(蚤休)", "어성초(魚腥草)"], "answer": "토복령(土茯苓)" },
        { "question": "경풍, 전간, 추축, 목적종통, 수명(驚風, 癲癇, 抽搐, 目赤腫痛, 差明) 치료", "options": ["청호(靑蒿)", "산자고(山慈姑)", "웅담(熊膽)", "위릉채(委陵菜)", "백화사설초(白花蛇舌草)"], "answer": "웅담(熊膽)" },
        { "question": "기원이 약난초", "options": ["야국화(野菊花)", "청호(靑蒿)", "위릉채(委陵菜)", "지골피(地骨皮)", "산자고(山慈姑)"], "answer": "산자고(山慈姑)" },
        { "question": "기원이 송람(菘藍)", "options": ["진피(秦皮)", "자화지정(紫花地丁)", "마치현(馬齒莧)", "백두옹(白頭翁)", "대청엽(大靑葉)"], "answer": "대청엽(大靑葉)" },
        { "question": "기원이 월남괴(越南槐)", "options": ["산두근(山豆根)", "백렴(白蘞)", "지골피(地骨皮)", "반변련(半邊蓮)", "야국화(野菊花)"], "answer": "산두근(山豆根)" },
        { "question": "기원이 제비꽃", "options": ["마치현(馬齒莧)", "연교(連翹)", "백두옹(白頭翁)", "자화지정(紫花地丁)", "패장(敗醬)"], "answer": "자화지정(紫花地丁)" },
        { "question": "옹종창독(癰腫瘡毒), 파두(巴豆) 및 부자(附子)중독, 서열번갈(暑熱煩渴) 치료", "options": ["사간(射干)", "야국화(野菊花)", "청호(靑蒿)", "반변련(半邊蓮)", "녹두(綠豆)"], "answer": "녹두(綠豆)" }
    ],
    청허열약: [
        { "question": "기원이 대나물", "options": ["어성초(魚腥草)", "은시호(銀柴胡)", "토복령(土茯苓)", "백화사설초(白花蛇舌草)", "누로(漏蘆)"], "answer": "은시호(銀柴胡)" },
        { "question": "제증(除蒸)에 별혈초(鱉血炒)하는 약물", "options": ["위릉채(委陵菜)", "산자고(山慈姑)", "은시호(銀柴胡)", "토복령(土茯苓)", "백렴(白蘞)"], "answer": "은시호(銀柴胡)" },
        { "question": "제증(除蒸)에 별혈초(鱉血炒)하는 약물", "options": ["반변련(半邊蓮)", "백미(白薇)", "청호(靑蒿)", "사간(射干)", "녹두(綠豆)"], "answer": "청호(靑蒿)" },
        { "question": "학질치료 arteannuin 성분", "options": ["은시호(銀柴胡)", "사간(射干)", "청호(靑蒿)", "토복령(土茯苓)", "녹두(綠豆)"], "answer": "청호(靑蒿)" },
        { "question": "기원이 개똥쑥", "options": ["반변련(半邊蓮)", "녹두(綠豆)", "청호(靑蒿)", "인동등(忍冬藤)", "산두근(山豆根)"], "answer": "청호(靑蒿)" },
        { "question": "부인과 산후 혈허발열(婦人科 産後 血虛發熱) 치료", "options": ["사간(射干)", "호황련(胡黃連)", "백미(白薇)", "어성초(魚腥草)", "녹두(綠豆)"], "answer": "백미(白薇)" },
        { "question": "기원이 구기자나무", "options": ["야국화(野菊花)", "산두근(山豆根)", "은시호(銀柴胡)", "지골피(地骨皮)", "호황련(胡黃連)"], "answer": "지골피(地骨皮)" }
    ],
    공하약: [
        { "question": "기원이 알로에베라", "options": ["감수(甘遂)", "망초(芒硝)", "노회(蘆薈)", "견우자(牽牛子)", "대황(大黃)"], "answer": "노회(蘆薈)" },
        { "question": "소아경풍, 감적, 충적(小兒驚風, 癪積, 蟲積) 치료약물", "options": ["원화(芫花)", "욱리인(郁李仁)", "망초(芒硝)", "속수자(續隨子)", "노회(蘆薈)"], "answer": "노회(蘆薈)" },
        { "question": "풍화(風化)하여 현명분(玄明粉)으로 제조하는 약", "options": ["견우자(牽牛子)", "망초(芒硝)", "대황(大黃)", "파두(巴豆)", "화마인(火麻仁)"], "answer": "망초(芒硝)" }
    ],
    윤하약: [
        { "question": "기원이 이스라지", "options": ["대황(大黃)", "속수자(續隨子)", "견우자(牽牛子)", "파두(巴豆)", "욱리인(郁李仁)"], "answer": "욱리인(郁李仁)" },
        { "question": "윤조활장, 하기, 이수(潤燥滑腸, 下氣, 利水) 효능 약물", "options": ["속수자(續隨子)", "화마인(火麻仁)", "망초(芒硝)", "욱리인(郁李仁)", "견우자(牽牛子)"], "answer": "욱리인(郁李仁)" },
        { "question": "기원이 장병편도(長柄扁桃)", "options": ["욱리인(郁李仁)", "감수(甘遂)", "견우자(牽牛子)", "대황(大黃)", "상륙(商陸)"], "answer": "욱리인(郁李仁)" },
        { "question": "기원이 삼", "options": ["원화(芫花)", "화마인(火麻仁)", "감수(甘遂)", "속수자(續隨子)", "대황(大黃)"], "answer": "화마인(火麻仁)" },
        { "question": "계속해서 장기간 복용하여서는 안되고, 1차 내복에 60-120g이상이면 중독증상인 토사, 사지마목(吐瀉, 四肢麻木) 증상이 나타나며, 심하면 혼수 상태에 이르는 약", "options": ["노회(蘆薈)", "화마인(火麻仁)", "파두(巴豆)", "원화(芫花)", "대황(大黃)"], "answer": "노회(蘆薈)" }
    ],
    준하축수약: [
        { "question": "준하적체 파징가 축수소종 활담리인 살충(峻下積滯 破癥瘕 逐水消腫 豁痰利咽 殺蟲) 효능 약물", "options": ["상륙(商陸)", "화마인(火麻仁)", "대극(大戟)", "견우자(牽牛子)", "파두(巴豆)"], "answer": "파두(巴豆)" },
        { "question": "pharbitin 성분", "options": ["화마인(火麻仁)", "견우자(牽牛子)", "대황(大黃)", "노회(蘆薈)", "속수자(續隨子)"], "answer": "견우자(牽牛子)" },
        { "question": "파두(巴豆), 파두상(巴豆霜)과 같이 사용해서는 안되는 약", "options": ["노회(蘆薈)", "상륙(商陸)", "대황(大黃)", "감수(甘遂)", "견우자(牽牛子)"], "answer": "견우자(牽牛子)" },
        { "question": "기원이 나팔꽃", "options": ["욱리인(郁李仁)", "원화(芫花)", "대황(大黃)", "견우자(牽牛子)", "노회(蘆薈)"], "answer": "견우자(牽牛子)" },
        { "question": "기원이 팥꽃나무", "options": ["욱리인(郁李仁)", "감수(甘遂)", "상륙(商陸)", "원화(芫花)", "대극(大戟)"], "answer": "원화(芫花)" },
        { "question": "감초(甘草)와 같이 사용해서는 안되는 약", "options": ["감수(甘遂)", "상륙(商陸)", "견우자(牽牛子)", "속수자(續隨子)", "대황(大黃)"], "answer": "감수(甘遂)" },
        { "question": "기원이 자리공", "options": ["욱리인(郁李仁)", "속수자(續隨子)", "대황(大黃)", "파두(巴豆)", "상륙(商陸)"], "answer": "상륙(商陸)" }
    ],
    거풍습지비통약: [
        { "question": "aconitine 성분 약물", "options": ["초오(草烏)", "모과(木瓜)", "해동피(海桐皮)", "방기(防己)", "상지(桑枝)"], "answer": "초오(草烏)" },
        { "question": "기원이 늦잣가락나물", "options": ["취오동(臭梧桐)", "해동피(海桐皮)", "방기(防己)", "초오(草烏)", "진교(秦艽)"], "answer": "초오(草烏)" },
        { "question": "기원이 엄나무", "options": ["진교(秦艽)", "해동피(海桐皮)", "초오(草烏)", "곡기생(槲寄生)", "낙석등(絡石藤)"], "answer": "해동피(海桐皮)" },
        { "question": "풍습비통, 개선(風濕痺痛, 疥癬) 치료약물", "options": ["희렴초(稀薟草)", "모과(木瓜)", "독활(獨活)", "해동피(海桐皮)", "곡기생(槲寄生)"], "answer": "해동피(海桐皮)" },
        { "question": "기원이 가는잎시위짚", "options": ["마전자(馬錢子)", "초오(草烏)", "위령선(威靈仙)", "방기(防己)", "곡기생(槲寄生)"], "answer": "위령선(威靈仙)" },
        { "question": "기원이 으아리", "options": ["진교(秦艽)", "상기생(桑寄生)", "초오(草烏)", "낙석등(絡石藤)", "위령선(威靈仙)"], "answer": "위령선(威靈仙)" },
        { "question": "통비, 골경인후(痛痺, 骨硬咽喉) 치료약물", "options": ["곡기생(槲寄生)", "상기생(桑寄生)", "위령선(威靈仙)", "방기(防己)", "상지(桑枝)"], "answer": "위령선(威靈仙)" },
        { "question": "거풍제습 화위화탁(祛風除濕 和胃化濁) 효능약물", "options": ["취오동(臭梧桐)", "진교(秦艽)", "마전자(馬錢子)", "잠사(蠶砂)", "금전백화사(金錢白花蛇)"], "answer": "잠사(蠶砂)" },
        { "question": "기원이 모청등(毛靑藤)", "options": ["취오동(臭梧桐)", "마전자(馬錢子)", "방기(防己)", "낙석등(絡石藤)", "진교(秦艽)"], "answer": "방기(防己)" },
        { "question": "거풍지통 이수소종(祛風止痛 利水消腫) 효능 약물", "options": ["진교(秦艽)", "방기(防己)", "해동피(海桐皮)", "취오동(臭梧桐)", "오가피(五加皮)"], "answer": "방기(防己)" },
        { "question": "기원이 중치모당귀(重齒毛當歸)", "options": ["곡기생(槲寄生)", "낙석등(絡石藤)", "초오(草烏)", "독활(獨活)", "모과(木瓜)"], "answer": "독활(獨活)" },
        { "question": "거풍습 지비통 청허열 청습열(祛風濕 止痺痛 清虛熱 清濕熱) 효능 약물", "options": ["곡기생(槲寄生)", "취오동(臭梧桐)", "낙석등(絡石藤)", "진교(秦艽)", "독활(獨活)"], "answer": "진교(秦艽)" },
        { "question": "strychnine 성분 약물", "options": ["기사(蘄蛇)", "독활(獨活)", "마전자(馬錢子)", "오가피(五加皮)", "초오(草烏)"], "answer": "마전자(馬錢子)" }
    ],
    서근활락약: [
        { "question": "기원이 마삭줄", "options": ["희렴초(稀薟草)", "상기생(桑寄生)", "초오(草烏)", "독활(獨活)", "낙석등(絡石藤)"], "answer": "낙석등(絡石藤)" },
        { "question": "거풍통락, 양혈소종(祛風通絡, 涼血消腫) 효능으로 후비, 인후종통(喉痺, 咽喉腫痛)을 치료하는 약물", "options": ["잠사(蠶砂)", "낙석등(絡石藤)", "독활(獨活)", "마전자(馬錢子)", "상지(桑枝)"], "answer": "낙석등(絡石藤)" },
        { "question": "주증(酒蒸) 후 거풍습 보간신 강근골(祛風濕 補肝腎 強筋骨) 효능으로 사용 하는 약물", "options": ["희렴초(稀薟草)", "기사(蘄蛇)", "위령선(威靈仙)", "초오(草烏)", "진교(秦艽)"], "answer": "희렴초(稀薟草)" },
        { "question": "기원이 진득찰", "options": ["방기(防己)", "상기생(桑寄生)", "낙석등(絡石藤)", "초오(草烏)", "희렴초(稀薟草)"], "answer": "희렴초(稀薟草)" },
        { "question": "전자(煎煮)하면 효능이 감약되기 때문에 희렴초(稀薟草)와 함께 환 산제(丸散劑)로 복용하는 약물", "options": ["오초사(烏梢蛇)", "취오동(臭梧桐)", "독활(獨活)", "초오(草烏)", "상지(桑枝)"], "answer": "취오동(臭梧桐)" },
        { "question": "기원이 누리장나무", "options": ["희렴초(稀薟草)", "취오동(臭梧桐)", "상기생(桑寄生)", "모과(木瓜)", "오가피(五加皮)"], "answer": "취오동(臭梧桐)" },
        { "question": "서근활락 화위화습(舒筋活絡 和胃化濕) 효능약물", "options": ["마전자(馬錢子)", "상기생(桑寄생)", "진교(秦艽)", "모과(木瓜)", "오초사(烏梢蛇)"], "answer": "모과(木瓜)" }
    ],
    거풍습강근골약: [
        { "question": "안태(安胎) 효능 약물", "options": ["희렴초(稀薟草)", "오가피(五加皮)", "상지(桑枝)", "해동피(海桐皮)", "상기생(桑寄生)"], "answer": "상기생(桑寄生)" },
        { "question": "오가피(五加皮)의 적응증", "options": ["풍습비통, 열병신혼, 징가적취, 전광경간(風濕痺痛, 熱病神昏, 癥瘕積聚, 癲狂驚癇)", "토혈뉵혈, 열병신혼, 징가적취, 전광경간(吐血衄血, 熱病神昏, 癥瘕積聚, 癲狂驚癇)", "수종각기, 비허설사, 습비구련, 소변불리(水腫脚氣, 脾虛泄瀉, 濕痺拘攣, 小便不利)", "풍습비통, 소변빈삭, 양위조설, 신허유뇨(風濕痺痛, 小便頻數, 陽痿早泄, 腎虛遺尿)", "풍습비통, 요슬연약, 소아행지, 수족각기(風濕痺痛, 腰膝軟弱, 小兒行遲, 水腫脚氣)"], "answer": "풍습비통, 요슬연약, 소아행지, 수족각기(風濕痺痛, 腰膝軟弱, 小兒行遲, 水腫脚氣)" },
        { "question": "mistletoe라고 불리며, 항암, 암재발예방 약물", "options": ["상지(桑枝)", "방기(防己)", "모과(木瓜)", "곡기생(槲寄生)", "잠사(蠶砂)"], "answer": "곡기생(槲寄生)" },
        { "question": "기원이 겨우살이", "options": ["해동피(海桐皮)", "진교(秦艽)", "곡기생(槲寄生)", "취오동(臭梧桐)", "방기(防己)"], "answer": "곡기생(槲寄生)" }
    ],
    방향화습약: [
        { "question": "곽향(藿香)의 화습화중해서(化濕和中解暑) 효능과 유사하므로 대개 상수(相須)하여 사용하는 약물", "options": ["패란(佩蘭)", "백두구(白豆蔻)", "창출(蒼朮)", "초두구(草豆蔻)", "초과(草果)"], "answer": "패란(佩蘭)" },
        { "question": "패란(佩蘭) 약용부위", "options": ["경수(莖髓)", "포자(孢子)", "과피(果皮)", "전초(全草)", "화뢰(花蕾)"], "answer": "전초(全草)" },
        { "question": "기원이 벌등골나물", "options": ["초과(草果)", "초두구(草豆蔻)", "백두구(白豆蔻)", "창출(蒼朮)", "패란(佩蘭)"], "answer": "패란(佩蘭)" },
        { "question": "명목(明目) 효능 약물", "options": ["초두구(草豆蔻)", "백두구(白豆蔻)", "초과(草果)", "후박(厚朴)", "창출(蒼朮)"], "answer": "창출(蒼朮)" },
        { "question": "기원이 만주삽주", "options": ["백두구(白豆蔻)", "패란(佩蘭)", "창출(蒼朮)", "초과(草果)", "후박(厚朴)"], "answer": "창출(蒼朮)" },
        { "question": "기원이 배초향", "options": ["창출(蒼朮)", "패란(佩蘭)", "후박(厚朴)", "곽향(藿香)", "초두구(草豆蔻)"], "answer": "곽향(藿香)" },
        { "question": "기원이 녹각사(綠殼砂)", "options": ["초과(草果)", "초두구(草豆蔻)", "곽향(藿香)", "사인(砂仁)", "패란(佩蘭)"], "answer": "사인(砂仁)" },
        { "question": "안태(安胎) 효능 약물", "options": ["초과(草果)", "사인(砂仁)", "패란(佩蘭)", "창출(蒼朮)", "초두구(草豆蔻)"], "answer": "사인(砂仁)" },
        { "question": "구토를 진정시키고, 학질한열(瘧疾寒熱)을 치료하는 약물", "options": ["백두구(白豆蔻)", "초과(草果)", "초두구(草豆蔻)", "사인(砂仁)"], "answer": "초과(草果)" },
        { "question": "기원이 명자꽃", "options": ["모과(木瓜)", "취오동(臭梧桐)", "위령선(威靈仙)", "해동피(海桐皮)", "진교(秦艽)"], "answer": "모과(木瓜)" }
    ],
    이수퇴종약: [
        { "question": "기원이 율무", "options": ["의이인(薏苡仁)", "통초(通草)", "목통(木通)", "석위(石葦)", "인진호(茵陳蒿)"], "answer": "의이인(薏苡仁)" },
        { "question": "수종각기 습비구련 폐옹장용 편평우(水腫脚氣 濕痺拘攣 肺癰腸癰 扁平疣) 치료약물", "options": ["차전자(車前子)", "해금사(海金沙)", "의이인(薏苡仁)", "동규자(冬葵子)", "지부자(地膚子)"], "answer": "의이인(薏苡仁)" },
        { "question": "기원이 옥수수수", "options": ["해금사(海金沙)", "저령(猪苓)", "의이인(薏苡仁)", "차전자(車前子)", "옥축서예(玉蜀黍蕊)"], "answer": "옥축서예(玉蜀黍蕊)" },
        { "question": "기원이 동아호박", "options": ["동과피(冬瓜皮)", "통초(通草)", "편축(萹蓄)", "저령(猪苓)", "구맥(瞿麥)"], "answer": "동과피(冬瓜皮)" },
        { "question": "기원이 팥", "options": ["택사(澤瀉)", "옥축서예(玉蜀黍蕊)", "적소두(赤小豆)", "저령(猪苓)", "동규자(冬葵子)"], "answer": "적소두(赤小豆)" },
        { "question": "택사(澤瀉) 약용부위", "options": ["종자(種子)", "근피(根皮)", "경수(莖髓)", "포자(孢子)", "괴경(塊莖)"], "answer": "괴경(塊莖)" },
        { "question": "열림삽통 설사수종(熱淋澁痛 泄瀉水腫) 치료약물로 육미지황탕(六味地黃湯) 구성약물", "options": ["삼백초(三白草)", "활석(滑石)", "석위(石葦)", "택사(澤瀉)", "금전초(金錢草)"], "answer": "택사(澤瀉)" }
    ],
    이뇨통림약: [
        { "question": "편축(萹蓄) 약용부위", "options": ["화뢰(花蕾)", "과피(果皮)", "포자(孢子)", "괴근(塊根)", "전초(全草)"], "answer": "전초(全草)" },
        { "question": "기원이 마디풀", "options": ["복령(茯苓)", "편축(萹蓄)", "적소두(赤小豆)", "택사(澤瀉)", "등심초(燈心草)"], "answer": "편축(萹蓄)" },
        { "question": "등심초(燈心草) 약용부위", "options": ["종자(種子)", "근경(根莖)", "경수(莖髓)", "포자(孢子)", "화뢰(花蕾)"], "answer": "경수(莖髓)" },
        { "question": "영아야제(嬰兒夜啼)에 탄말(炭末)하여 유두(乳頭)에 발라 복용시키는 약물", "options": ["저령(猪苓)", "등심초(燈心草)", "복령(茯苓)", "인진호(茵陳蒿)", "구맥(瞿麥)"], "answer": "등심초(燈心草)" },
        { "question": "기원이 골풀", "options": ["의이인(薏苡仁)", "인진호(茵陳蒿)", "등심초(燈心草)", "금전초(金錢草)", "석위(石葦)"], "answer": "등심초(燈心草)" },
        { "question": "기원이 댑싸리", "options": ["옥축서예(玉蜀黍蕊)", "구맥(瞿麥)", "지부자(地膚子)", "석위(石葦)", "해금사(海金沙)"], "answer": "지부자(地膚子)" },
        { "question": "기원이 사철쑥", "options": ["인진호(茵陳蒿)", "의이인(薏苡仁)", "택사(澤瀉)", "차전자(車前子)", "적소두(赤小豆)"], "answer": "인진호(茵陳蒿)" },
        { "question": "기원이 비쑥", "options": ["동규자(冬葵子)", "목통(木通)", "비해(萆薢)", "지부자(地膚子)", "인진호(茵陳蒿)"], "answer": "인진호(茵陳蒿)" },
        { "question": "기원이 도꼬로마", "options": ["저령(猪苓)", "비해(萆薢)", "석위(石葦)", "동과피(冬瓜皮)", "의이인(薏苡仁)"], "answer": "비해(萆薢)" },
        { "question": "고림, 백탁, 대하(膏淋, 白濁, 帶下) 치료약물", "options": ["삼백초(三白草)", "저령(猪苓)", "금전초(金錢草)", "등심초(燈心草)", "비해(萆薢)"], "answer": "비해(萆薢)" },
        { "question": "비해(萆薢) 약용부위", "options": ["과피(果皮)", "경수(莖髓)", "전초(全草)", "근피(根皮)", "근경(根莖)"], "answer": "근경(根莖)" },
        { "question": "수종창만 열림삽통 목적종통(水腫脹滿 熱淋澁痛 目赤腫痛) 치료약물", "options": ["동규자(冬葵子)", "금전초(金錢草)", "지부자(地膚子)", "차전자(車前子)", "의이인(薏苡仁)"], "answer": "차전자(車前子)" },
        { "question": "기원이 질경이", "options": ["동규자(冬葵子)", "저령(猪苓)", "차전자(車前子)", "편축(萹蓄)", "옥축서예(玉蜀黍蕊)"], "answer": "차전자(車前子)" },
        { "question": "구맥(瞿麥) 약용부위", "options": ["괴근(塊根)", "전초(全草)", "종자(種子)", "과피(果皮)", "경수(莖髓)"], "answer": "전초(全草)" },
        { "question": "기원이 술패랭이꽃", "options": ["목통(木通)", "구맥(瞿麥)", "저령(猪苓)", "옥축서예(玉蜀黍蕊)", "비해(萆薢)"], "answer": "구맥(瞿麥)" },
        { "question": "기원이 실고사리", "options": ["해금사(海金沙)", "인진호(茵陳蒿)", "금전초(金錢草)", "통초(通草)", "석위(石葦)"], "answer": "해금사(海金沙)" },
        { "question": "해금사(海金沙) 약용부위", "options": ["포자(孢子)", "과피(果皮)", "화뢰(花蕾)", "경수(莖髓)", "전초(全草)"], "answer": "포자(孢子)" },
        { "question": "통탈목 약용부위", "options": ["포자(孢子)", "종자(種子)", "근피(根皮)", "경수(莖髓)", "전초(全草)"], "answer": "경수(莖髓)" },
        { "question": "기원이 통탈목", "options": ["삼백초(三白草)", "통초(通草)", "복령(茯苓)", "인진호(茵陳蒿)", "차전자(車前子)"], "answer": "통초(通草)" },
        { "question": "혈림, 폐열해수(血淋, 肺熱咳嗽) 치료약물", "options": ["구맥(瞿麥)", "편축(萹蓄)", "석위(石葦)", "비해(萆薢)", "통초(通草)"], "answer": "석위(石葦)" },
        { "question": "기원이 과로황(過路黃)", "options": ["지부자(地膚子)", "택사(澤瀉)", "비해(萆薢)", "동과피(冬瓜皮)", "금전초(金錢草)"], "answer": "금전초(金錢草)" },
        { "question": "기원이 아욱", "options": ["의이인(薏苡仁)", "동규자(冬葵子)", "편축(萹蓄)", "차전자(車前子)", "통초(通草)"], "answer": "동규자(冬葵子)" },
        { "question": "기원이 으름덩굴", "options": ["동규자(冬葵子)", "택사(澤瀉)", "해금사(海金沙)", "목통(木通)", "통초(通草)"], "answer": "목통(木通)" },
        { "question": "목통(木通) 약용부위", "options": ["수피(樹皮)", "과피(果皮)", "경수(莖髓)", "전초(全草)", "줄기"], "answer": "줄기" }
    ],
    온리약: [
        { "question": "정향(丁香) 약용부위", "options": ["수피(樹皮)", "화뢰(花蕾)", "포자(孢子)", "경수(莖髓)", "과피(果皮)"], "answer": "화뢰(花蕾)" },
        { "question": "기원이 석호(石虎)", "options": ["소회향(小茴香)", "오수유(吳茱萸)", "정향(丁香)", "호초(胡椒)", "촉초(蜀椒)"], "answer": "오수유(吳茱萸)" },
        { "question": "궐음두통 한산복통(厥陰頭痛 寒疝腹痛) 치료약물", "options": ["고량강(高良薑)", "필발(蓽撥)", "부자(附子)", "오수유(吳茱萸)", "촉초(蜀椒)"], "answer": "오수유(吳茱萸)" },
        { "question": "기원이 산계초(山鷄椒)", "options": ["필징가(蓽澄茄)", "건강(乾薑)", "천오두(川烏頭)", "육계(肉桂)", "호초(胡椒)"], "answer": "필징가(蓽澄茄)" },
        { "question": "부자(附子)의 독성 성분", "options": ["aconitine", "cyperene", "ephedrine", "herperidin", "piperine"], "answer": "aconitine" },
        { "question": "부자(附子)의 강심효능 성분", "options": ["piperine", "herperidin", "higenamine", "ephedrine", "aconitine"], "answer": "higenamine" },
        { "question": "기원이 오두(烏頭)", "options": ["정향(丁香)", "필발(蓽撥)", "육계(肉桂)", "호초(胡椒)", "부자(附子)"], "answer": "부자(附子)" },
        { "question": "기원이 산초나무", "options": ["부자(附子)", "촉초(蜀椒)", "고량강(高良薑)", "건강(乾薑)", "천오두(川烏頭)"], "answer": "촉초(蜀椒)" },
        { "question": "촉초(蜀椒) 약용부위", "options": ["화뢰(花蕾)", "과피(果皮)", "경수(莖髓)", "종자(種子)", "근피(根皮)"], "answer": "과피(果皮)" },
        { "question": "기원이 초피나무", "options": ["오수유(吳茱萸)", "촉초(蜀椒)", "필징가(蓽澄茄)", "육계(肉桂)", "건강(乾薑)"], "answer": "촉초(蜀椒)" }
    ],
    리기약: [
        { "question": "기원이 빈랑(檳榔)", "options": ["대복피(大腹皮)", "여지핵(荔枝核)", "매괴화(玫瑰花)", "진피(陳皮)", "침향(沈香)"], "answer": "대복피(大腹皮)" },
        { "question": "대복피(大腹皮) 약용부위", "options": ["과피(果皮)", "포자(孢子)", "화뢰(花蕾)", "전초(全草)", "수피(樹皮)"], "answer": "과피(果皮)" },
        { "question": "기원이 감나무", "options": ["진피(陳皮)", "대복피(大腹皮)", "시체(柿蒂)", "감송향(甘松香)", "지실(枳實)"], "answer": "시체(柿蒂)" },
        { "question": "향부자(香附子) 약용부위", "options": ["근경(根莖)", "화뢰(花蕾)", "전초(全草)", "과피(果皮)", "근피(根皮)"], "answer": "근경(根莖)" },
        { "question": "기원이 운목향(雲木香)", "options": ["목향(木香)", "향부자(香附子)", "대복피(大腹皮)", "매괴화(玫瑰花)", "지실(枳實)"], "answer": "목향(木香)" },
        { "question": "위통 협창만(胃痛 胸脇脹滿)을 치료하는 마타리과 약물", "options": ["토목향(土木香)", "목향(木香)", "향부자(香附子)", "감송향(甘松香)", "청목향(靑木香)"], "answer": "감송향(甘松香)" },
        { "question": "감송향(甘松香) 약용부위", "options": ["경수(莖髓)", "수피(樹皮)", "과피(果皮)", "근경(根莖)", "화뢰(花蕾)"], "answer": "근경(根莖)" },
        { "question": "기원이 쥐방울덩굴", "options": ["청목향(靑木香)", "천련자(川楝子)", "청피(靑皮)", "대복피(大腹皮)", "토목향(土木香)"], "answer": "청목향(靑木香)" },
        { "question": "기원이 산달래", "options": ["청피(靑皮)", "해백(薤白)", "단향(檀香)", "천련자(川楝子)", "목향(木香)"], "answer": "해백(薤白)" },
        { "question": "통양산결 행기도체(通陽散結 行氣導滯) 효능으로 흉비동통 담음천해 설리 후중(胸痺疼痛 痰飮喘咳 泄痢後重) 치료", "options": ["목향(木香)", "매괴화(玫瑰花)", "청피(靑皮)", "해백(薤白)", "토목향(土木香)"], "answer": "해백(薤白)" },
        { "question": "기원이 염부추", "options": ["해백(薤白)", "지각(枳殼)", "토목향(土木香)", "향부자(香附子)", "시체(柿蒂)"], "answer": "해백(薤白)" },
        { "question": "기원이 목향", "options": ["진피(陳皮)", "토목향(土木香)", "목향(木香)", "대복피(大腹皮)", "매괴화(玫瑰花)"], "answer": "토목향(土木香)" },
        { "question": "기원이 해당화", "options": ["시체(柿蒂)", "토목향(土木香)", "매괴화(玫瑰花)", "침향(沈香)", "여지핵(荔枝核)"], "answer": "매괴화(玫瑰花)" },
        { "question": "기원이 멀구슬나무", "options": ["지실(枳實)", "천련자(川楝子)", "여지핵(荔枝核)", "목향(木香)", "오약(烏藥)"], "answer": "천련자(川楝子)" }
    ]
};